動漫界好多崇古撚

愈舊嘅作品就愈多人吹奏
我明 經典作品有突破 開創先河 係值得欣賞
但係下下講到冇bug 吹到呢家啲作品完全比唔上
咁就過咗火啦
記得之前有個漫畫編輯話龍珠好悶 即刻畀人圍屌
龍珠係好多人嘅集體回憶 但係以新一代嘅讀者眼光嚟睇 未必就係神檯上嘅作品

應該咁講 舊作同新作根本好難公平咁比較
正如宋詩嘅音韻格律比唐詩嚴謹 但係唐詩嘅發揮空間較多
所以唔該 唔好盲目尊古貶今
猶其係踩低巨人吹奏鋼鍊班人

認同

想吹奏吓我的最愛涼宮春日同天元突破

講真市場已經唔同左，賣肉賣到噤
無可否認新番真係好多糞作

係
唔明d人點解要踩刀劍= =

on9
咪撚攞唐詩同鋼煉巨人比啦 畀雷劈呀你

舊作有磚 新作有玉 唔應該一碌鳩打一船人
就算你話舊作之中佳品比例更多 都冇理由引此為據批評近年高質作品

係咪唔知咩叫類比
定係你覺得藝術有絕對高低之分
李白在世打撚柒你都似

係幾好睇

以為樓豬講緊鋼鍊
睇到最尾先法國樓豬覺得鋼鍊都係新野

刀劍神域踩不得的

緊係有啦大佬 卡通片同唐詩邊有得比

刀劍的確高汁

已經好耐冇睇過神作

迂腐到你

大舜云：「詩言志，歌永言。」聖謨所析，義已明矣。是以「在心為志，發言為詩」 （語出<<文心雕龍・明詩)
詩同卡通嘅來源咪又係一樣
你要咁批評 咁「詩餘」嘅詞係咪冇得同高一個level嘅詩比?
我明白詩嘅表達方式會複雜好多 但係同動畫一樣
都會有人格硬比較以前同呢家嘅作品
我想講嘅就係冇得咁比
巴打何必執迷於成就同技巧高低

打少咗個標點

咁巨人又真係垃圾過鋼鍊好多

唯有刀劍神域可以同唐詩比

龍珠真係好悶

Re0

bait

雷姆是雞

躝啦垃圾

我紫髮派的

RE0=垃圾SHIT

其實發大嚟講 咪又係東亞區普遍嘅老屎忽心態所致
個個都要吹奏以前嘅野嚟拎優越感
正如連登班批鬥00後嘅社會垃圾一樣

火影世界第一

我覺得手機俠好睇過龍珠囉

近期得依套叫上到神枱

成班假膠入嚟

吹奏巨人

爛返去娛樂台玩jer仔啦

呢十年黎講真係頭三

亞人同巨人都有top-tier

你地啲傻GAP平時新番都唔睇多套
睇埋啲大眾mk仔都會睇既野
仲要講到好似好小眾冇人識欣賞咁
真係好搞笑

癲完未

我講既係好多，冇話全部
而家講緊一季可能得一兩套
近年既話，工作細胞都唔差
但今時今日好多既新番商業味濃左好多，拖底質素係事實

利申覺得刀劍一般
但係睇動漫係你自己嘅事 何必受人影響
更加唔使好似部分on9仔 逢多人追嘅作品就唔睇 懶係孤芳自賞

大佬呀吹捧刀劍既擺到明係假膠

黎蛇好野

okay 睇錯 sorry
因為見到唔少人覺得呢家多糞作=冇神作

btw 商業同藝術嘅平衡一向好難拿捏架啦

block鳩咗條假膠
十個假膠post先有一句正常reply

唯一真心唔明涼官同夏娜有乜好睇

假膠post唔假膠咁要留咩
ching真係好戇鳩

天元突破一定唔可以好睇過GGG

涼宮上到神枱唔代表夏娜上到

就算舊既神作都商業因素搞到要拎返條屍出黎
好似數碼暴龍已經搞到同屎一樣

但根本係好睇冇乜必要定義舊作同新作
好睇就得
不過私心舊野係多啲玩深度同睇幾次會唔同感覺

還好啦 可能我唔係個個時代嘅人
又或者可能係巴打自己閱歷多咗 睇野唔同咗啫

其實你類比舊作品用唐詩宋詞真係類比得唔好

唐詩宋詞係唔同體裁的文學作品
而你文中講的舊動畫作品同新動畫作品係娛樂載體上的區別無唐詩宋詞咁大
先唔講唐詩宋詞的發展有幾百的轉變
就咁講宋朝一樣有人填唐詩的七律五絕

你會唔會將舊的動畫作品例如龍珠同刀劍分割成兩種載體去評論？
你篇文正正係想講應該用同一標準去審視番舊有同現有作品
你呢個類比咪失敗囉

facebook偽文青post確定

各人口味唔同啫
咁我真係覺得鋼鍊好睇過巨人吖嘛

你自己睇得唔小心
我係比較宋詩唐詩
有冇睇過柏楊講文學史

okay
我係唔妥班人用老屎忽口吻批鬥巨人啫
鋼鍊啲歌係幾好聽

樓豬巨人打手黎
此post已完

真係好撚多廢萌番
成個動漫界整衰哂

sorry秒咗你
得閑可以睇吓呢本書：
佢清楚咗解釋咗中國文學作品嘅演變

sor 龍哥

自從我睇完sao 成個人都精神左
考試仲一百分

係咪我己經廢老，
我心目中舊時既神級動漫係銀河鐵道999，火之鳥有呢d,
近年一拳超都ok既

聖誕聯歡會耍左套c8763比女同學睇

廢老廢在心
巴打好好態度 點會係廢老

講笑
其實一蟹不如一蟹係事實
新作係多bug

吾撚系牙
all you need is kill式sl炮灰呢啲玩爛橋段
加隻藍毛雞就神作

頭D第一季>頭D新劇場版

吹到re0呢十年有頭三
巨人同亞人未完就top-tier
作品一日未一日都有機會爛尾
你話我崇古都係咁話
後世作品唔多唔少都會受前人影響
睇過的會先入為主覺得個心中的經典好睇D
同樣係講輪回，我覺得re0唔夠11年的小圓同命運石之門好睇

事實比較同期其他番re zero已經係最出色

大佬幾耐以前呀依兩套
講緊近期d既番
命運石之門一早已經係神枱

呢個時間點係top-tier 得未
作品嘅野當然可以隨時轉變評價
overall評價又另一回事
所以理論上DITF曾經係某個時間點逼近佳作

係我眼殘

年份都比埋你11年
夠十年未

同啲初代廚有異曲同工之妙
成撚日話新個啲賣肉後宮冇腦廢萌
屌你老母以前冇咩
根本每個時代都有優秀嘅作品
只識踩低新作品去拎優越感同啲老屎忽冇分別

特別係高達班uc撚同拉打班昭和撚 永遠都覺得新不如舊

其實我係支持你唔好盲目崇古
但唔支持你覺得新舊作品唔可以比較
正正係因為佢地可以比較到
先唔會有盲目崇古的問題

最基本舊作奠基格式 新作跟嘅道理都唔明 重同我講文學

就係因為有舊作嘅存在 所以新作先有得比較優劣呀

一睇你啲論點就知你係嗰啲新派文學讀埋晒啲屎書

唔關動唔動漫事
兩登風氣一直係咁

食得多所以一日未完都唔夠吹奏
有邊個到AZ同鐵血第二季就變垃圾
亞人依家都有D爛尾feel

鐵血
不知幾多uc高達撚睇好依套上神枱

當初*

好的作品幾時出都係好的作品
999唔講火之鳥放係今日播除左果d堅持畫風接受唔到的人之外
都一樣會上神枱

巨人收左皮啦- -

作者自己放棄

d讀者只想睇無腦殺巨人 打架

作者就係都唔殺巨人 係咁講故 懶深度

難怪被刀劍給比下去

巨人同FMAB都係神作

龍珠垃圾

樓主如果要比較兩套作品，會拎邊兩套同點比較？
留名學野

你斬開鐵血睇第一季係好
富野講故事都有缺憾
我唔明點解一樣要吹奏Uc

漫畫黎講有邊套係分鏡好過龍珠

認同樓豬舊野唔一定係無敵/無bug, 但係巨人畫風同故事鋪掛 世界觀都真係比唔上鋼練

我就真係唔撚明啦
唐詩寫到宋詩冇野寫 咪開宋詞條路
文學本來就冇得咁樣分 你點知舊個套幾時會變化成另一套

又 舊同新比較優劣唔係唔得 但係單就今日主題（動漫）而言 有唔少係單純尊古貶今 所以我先想批評
正如莎士比亞嘅劇本到今日好老套
要比較古今 更需比較其時代背景 文化觀念
而動漫撚鮮能做到

利申非文學撚 所讀嘅書亦非屎書

巨人畫風係唔受青睞，但係後兩者點樣比唔上鋼鍊法

唔識
所以唔會亂咁比較

我自己既角度係 因為新一班動漫撚睇一兩套好少少就打哂飛機 先被人屌
舊既自己勁鍾意EVA 永生之酒同Hellsing 近年既物語系列 惡魔人 etc. 都係上等佳作
依家見到班九流人士冇標準咁吹奏一啲唔係神作既普通野上神檀 好難唔踩下既

利申: 龍珠係幾無聊

咁我覺得fans質素/人氣唔可靠囉
大把其他資訊幫巴打判斷

btw 學生哥 冇考慮到打工巴打嘅狀況

我都好鍾意eva 舊劇場版好有feel

踩套作品ok 踩啲fans ok 踩成個世代就過咗火了

d年輕人 年輕氣盛 唔識和氣

睇少少野就扮代表 過幾套就吹到咩神作天上有地下無

梗係比老屎忽屌 唔係話愈老愈勁
但真係睇多幾套先出黎發表偉論

最好辦法就係唔好吹奏 大家和和氣氣 公認神作有刀劍神域就夠

到底你覺得舊作品同新作品係比較到定比較唔到

一套作品多fans， 低質fan嘅數量都會隨之上升，但最緊要自己啱睇

你講得出莎士比亞今日好老土就知你讀屎片啦 唔係打字長你就啱架

年輕人想俾老屎忽賜教

比較到，好基？難咁解

sorry打錯

和諧 大家都唔神作

peace

殺巨人根本唔係巨人嘅精髓

7 8成觀眾都係想睇無腦殺巨人- -

所以其實你係不滿意D人把尺將舊作品加成得太高姐
要討論的把尺點樣放
而你又放棄講下自己打尺係點樣
如果你覺得巨人係好過鋼練的
當中的原因就係構成你把尺的一部分

巨人可惜之處

咁係因為人年紀越細
鑑賞能力越低
加上童年情意結
自然會過度美化同神化舊作
好多連登仔接觸鋼錬
都係中學雞甚至小學雞時代
所以會極度吹奏
去到噁心程度

90話先係精髓，但因為開始轉型，令讀者流失

我幾時講過長=啱

而莎士比亞嘅作品放到今日 讀者去讀舞台劇嘅台詞 覺得誇張、老套有咩問題
莎翁係神檯人物 但佢嘅作品不符新興口味 又有咩問題

又未至於極度嘅，但為抬高自己心中所青睞嘅作品，而攻擊其他作品嘅讀者先係可恨之舉

2010年打後機械人片去唔番7,80年代平均水準
事實就係咁

90話開始

銷量仲keep到頭二

即係你唔覺得依個世界有客觀審美 而係從消費角度去迎合所謂嘅大眾品味
再講都無謂 你讀多幾年書再算啦

但香港唔係

想睇殺巨人，第113話可以滿足到你

有啲作品係啦
但至少鋼鍊FA，我上年重睇嗰陣，真係仲可以專心坐定定睇足一日都唔厭
而家好多新番我都要做住其他嘢先睇到落去
呢個已經證明唔一定關美化回憶事，而真係套嘢問題
利申：唔係吹捧鋼鍊，只係呢套真係我上一套重睇嘅舊番

冇支持過呢點 但呢點係事實
而我一向支持客觀審美 但係藝術同時代脫不了關係 呢樣咪就係我開post強調嘅野

最後 我唔係讀文學 更唔會用學歷撻人

真...套套以前tvb播過既 都吹哂上神台

跟本都係回憶美化

魯魯修做得咁柒 眼高手低都咁多人吹奏就知多小朋友

唔撚同條友拗了 態度又差 第一頁嘅野佢都未駁到 係咁開闢戰線
聽朝返學讀“屎片”

我係睇龍珠，幽遊白書，入樽大

都諗過假如今日先有龍珠Z可能未必會有當年咁hit，遲終而家無論打鬥既方式同畫功進步太多

但無龍珠既出現未必有今日既熱血打鬥動漫

但菲利至斯路篇諗番係好睇喎，唔好睇動畫，睇漫畫

入樽都係漫畫好睇過動畫好多倍

老土既唔係莎士比亞 而係後續既作品先叫老土wor

魯魯修唔計劇情的確係好吸引

成個背景設定 機設 人設

又唔計 做得柒既唔計 其實都幾多優點

不過其實考慮返動漫界之中有不少癲佬，喺動漫界之中保持到智慧嘅讀者實在是少數

劇情係on9既- -次次反地版 一波清袋
又on9鎮魂曲

但係要上劇場版新作都係真香

yes
我細個睇過絕對無敵
覺得好好睇
大個睇返都幾撚垃圾下
又慢又拖又重覆
不過都見唔少人吹奏

同罪惡皇冠一樣 柒既唔計 其實係幾好既作品

吹捧UC 屌seed 00

因為你講的野令人客易覺得有矛盾的位
一，首先你肯定有客觀的審美標準
二，你認為要加入時代的因素入呢個審美標準
三，你認為可以係呢個審美標準下，唔同時代對同一作品的評價可以相反，而你舉的係莎翁的作品

姐係你認為要不斷咁加入時代的標準
新加入去的又一定要係客觀的審美標準
而你想表達得的係實際操作上係十分困難
所以你對呢樣樣提出批判

有時覺得柒唔柒係睇同期對手
好多時評價建立係完個陣
只要贏過同期都會比人吹奏
之後比班慕名而來的踩

踩古借題發揮你就識
睇左6頁都未講有咩新動畫神作

魯魯修如果當年一季過唔貪心做多季可能上到神枱，第二季真係好差，無哂第一季啲風格，變哂質，到依家硬係覺得當年為咗添食改結局，好唔自然。

係咪唔會有人講犬夜叉
唯一一套真心好中意既動漫

巨人囉 講撚完啦

近年邊幾套高質，講嚟聽下

犬夜叉唔錯，但個人覺得太長，故事推進有點慢，可以濃縮一啲就好，睇到動畫第一次打敗奈落之後就無追

咪玩

淨係我睇嘅都入唔到頭十啦，我仲要睇得好少

平心而論
巨人目前為止比盡佳作

個人比較中意呢類冒險主題既動漫
同埋其實套野好多好好笑既位
有冇動漫可推介？

腦中比較神作級就命運石之門，但咁講又唔係咁好，始終係game作藍本出動畫

動畫可能係
漫畫一定唔止

咪玩啦
揾套漫畫同天元比
定係你想講巨人動畫？

銀魂唔知算唔算
感覺似你會鍾意

我邊撚度同天元比

唔係掛...
我對巨人的評價係動畫高過漫畫

我覺呢幾套得唔關經唔經典事，係re0質素真係比唔上小圓同命運石之門(以暫時re0第一季比較)

成班閱讀理解u嘅
冇講畀人屈有講
講咗嘅睇撚錯
咩作品畀你地批評都冇所謂啦
得罪講句 垃圾嚟嘅

睇到邊

得 我自收皮

覺得近年某類學園番好公式化
2018好似好咗 希望2019再少啲

小圓感覺唔算神作，只係用手法巔覆咗一般常識帶出潮流，引到人一時興趣

睇到望海後幾集
點解我話動畫高D係因為前期的畫真係唔多Dim
就算後期進步左都唔可以話佢放置漫畫算出色
相反動畫結合聲畫之後，將前期的缺點回避同時將熱血推高
係一個出色的動畫化
巨人係動畫之後先紅
我覺得係有原因

畫面唔錯 劇情都係嘩眾取寵

巨人漫畫係動畫前已經算紅 拎過唔知咩這部漫畫真厲害
同埋建議睇到漫畫100打後
咁都唔鍾意 即係巴打唔好政治

巨人動畫化之後先紅 係咪跟風睇

小圓係成個作品完成度高外加劇情邏輯一貫
唔單單係作畫手法的問題
要上神枱好多因素都要考慮
劇本畫面音樂等等
小圓正正係近年少數可以係唔同標準都達標的作品

仲記得第一次睇個陣啲反應同阿虛一樣
完全估唔到個故事走向會係咁
開頭未睇仲諗點解套嘢咁紅，以為普通校園青春片
Btw J2粵配好出色，幫套嘢加咗分

對我黎講唔鍾意唔係評價一作品優勢的因素
如果一個人話佢鍾意革命機
我完全唔會反駁
但佢話革命機係神作我會去反駁
我講到的作品硬傷例如早期的巨人漫畫作畫就係缺點
我唔係話有缺點就上唔到神枱
要睇呢個缺點對作品整體係咪致命
而且對我黎講作品的劇本係最為最重
劇情邏輯要一貫，人物描寫立體
做到合乎情理但又出乎意料
巨人我咁講，早期的好多伏筆埋同解都未達到我對神作的要求而且後期望海之後的展開都大，要再睇
呢個就係我對巨人的評價
咁講喇，我都舉個例，近年（2010打後）上到神枱的，我最快會諗到小圓

同意主題曲好聽，但故事只可以叫合理，但小圓紅嘅原因覺得係因為畫風用兒童向，用治癒系風格外表OP做彈幕先帶出衝擊感出黎，同時因為反差因素帶出特別嘅絕望感，試想想，如果當初小圓唔用呢種作畫風格，出黎嘅效果一定無咁好

我覺得單論劇本都佳作以上
綜合係神作
咁講會唔會清楚D

同埋回樓主
我一D都唔反感政治劇情
我舉個例子
扣除左A1某幾集的垃圾作畫
我對來自新世界的評價係好高

反烏托邦的動畫作品我係好受樂
Psycho-pass 樂園追放對我黎講都係極好的作品

或者佢係因為用呢種畫風先咁寫故事
佢都用左兩集鋪墊去製作反差
唔係單靠畫風
小圓動畫節奏真係做得好好
呢點石頭門真係差點
頭8集真係好趕客

例如咩伏筆
又有冇你心目中神級解伏筆嘅例子

各花入各眼 我覺得巨人嘅政治戲已經動漫之中數一數二

唔，只可以話佢個表現手法成為咗經典
但因為呢套野成功在手法出其不意，冷靜咗再接觸已經無咩感覺，唔會再追有關嘅作品
最近有一套都好似用相似手法嘅作品出現，日本人真係

石頭門仲有個對我黎講致命的缺點
就會係佢入主線之前要對果d次要角色每個互動一次（最少）
而按後期的劇本黎睇
果d次要角色又唔係關鍵到前期要花咁多時間互動
呢個大致上屬於Game 改的缺點（都算非戰之罪，但唔係唔可以避免）

當年既動畫作品的確係有比人一種熱情係入面
一種想制作自己認為好睇既野出黎既熱情

而家既作品好多都好似係為討好觀而做
呢一個類別紅左，之後就會出類似既主題一大堆
好多作品既商業性被放到第一位
而且原創作別既劇情都愈來愈少真係有創意既作品

我驚劇透
就咁舉例子
超自然9人組/lost song
都有我覺得係神埋同神解伏筆
但上面呢兩套（動畫而言）
對我黎講一樣上唔到神作
因為有其他原因

成日都話動漫界死淨係識賣肉
18年已經出左devilman, saga, 歌劇, 南極
想知點死法

所以我咪問你其實係咪覺得無客觀的審美標準
不過你有無睇過我講果d例子先？

話說，地球防衛少年算唔算比較冷門機人番神作？

單純覺得故事同人設appeal唔到我
輪迴+黑暗契約故事唔算太出眾
black rock shooter仲好睇d

當然觀眾能夠睇得投入就另說別話

BRS唔錯，我感覺小圓個表現手法經典，劇情一般

畫功/分鏡/構圖有 但係去到政治就好難講

可能係追番同補番的差異
小圓唔算好有目的的大作
虛淵都話只不過係拎鄉下菜去城市賣，估唔到大受歡迎
你話無深度同寓意，又真係無咩大道理
但最起碼你清楚佢想講咩
Brs真係睇到我一頭霧水無論ova定tv

講返主題，其實真係唔好話崇古，個人覺得係現代技術有啲關係，以前嘅作品我好同意大部分比依家好，首先係以前係用全手繪同膠片，每一格都係錢，miss咗就蝕錢，用太多會洗大咗，如果唔係庵野秀明成日比人媽叉佢用好多膠片，所以每一個片段都細心思考過同畫得好好睇睇，經典有macross 可曾記起愛同飛越巔峰，可以夠膽講比依家靚同人物有靈魂

以前係逐集追黎睇
最深刻既係講藍毛點樣黑化死埋
整體黎講，睇完感覺係 下，完嗱既惆悵感

只能話自己對呢套野投入度唔高
可能因為無參與討論既關係

BRS TV版，可以理解BRS嘅世界係人嘅內心世界，每一個𥚃面嘅人等如佢嘅黑暗面/負情緒，呢位分身一樣嘅存在係互不相識嘅，主角嘅（即係BRS)就比較唔同，因為主角正能量嘅性格關係令佢嘅另一面（BRS)強大得可以擊破別人嘅內心世界居民，從而撃破別人嘅負情緒，所以別人事後會正能量化，到結尾記得主角嘅BRS因為故事一直以來嘅事吸收得太多負能量產生自我意識黑化，令主角昏迷並企圖取代主角脫離內心世界，最終主角找回自己正能量自己變成BRS同黑化嘅原來的BRS對打，最後在成為BRS 時嘅主角了解到分身一直以來嘅因為主角嘅存在令原BRS帶來嘅痛苦後最終用自己嘅正能量浄化咗黑化BRS

結論：你可以想像現實世界佢地每一句嘴砲=BRS佢地每一次攻擊一樣就明，到最後BRS KO對方=主角說服人地

其實係資金問題
而家好似都仲係逐格畫（唔肯定）
但市場收益不如以前，金主唔敢出手咁大
導致作畫方面點都要省一省，所以近年作畫崩壞情況越嚟越多
因為省咗作畫，所以戰鬥畫面九成都做唔好
為咗再省一筆，機械人動畫而家轉曬3D，因為3D成本低好多
結果機人番畫面又唔討好
另外又因為冇錢兼市道唔好，製作動畫方面慬慎咗好多
結果普遍動畫都只係季番或半年番，講到嘅嘢實在有限
呢點喺輕改漫改方面特別明顯，明明有好劇本，但九成九都壓到爛咗，望下魔偶馬戲團，43卷漫畫可以壓到得返36話動畫
而家大家口中嘅舊年代神作，有一堆都唔止26話，可以幾肯定，如果今時今日先動畫化，一定會爛

話今時今日動畫爛唔係冇原因，呢個年代嘅製作動畫客觀條件真係冇當年咁好
要做一套好動畫，而且賺到錢嘅真係難好多
上面都講咗，有好劇本都未必有能力做套好動畫

星爆氣流斬一定好睇過唐詩

最主要依家日本主張新文化，以最少資源得到最大利益，課金game就係一個例子，所以同意巴打

裝睡的人叫不醒

依幾年啲番好公式化，套套都一鳩樣

刀劍做左咁耐都舊啦

超9 係社長問題
收埋個ending 落隻game

咁。。。pop team epic

不過呢套唔算動畫 ? 似綜藝節目多d

最後嗰句好唔啱聽
鋼鍊真係正過巨人
大家講緊事實
你就成地玻璃碎

火之鳥是但睇一章都已經神左

巨人未夠班啦
咪又係炒muvluv
作者自己都認左

我淨係覺得家陣好多動畫尤其係小說改編嗰啲連最基本故事都講唔好
連故事都可以睇唔明一套動畫自然就講唔上好唔好
漫畫我少睇唔講

惡魔人 ....
violent jack (即係好出名果套地獄聖女)
寄生獸

金庸連城訣抄基度山恩仇記添
你都戇鳩嘅
參考同抄襲都未識分

多人睇輕小說
有人氣就動/漫畫化
但又因為編幅/進度問題加加減減
結果好多唔合理既情節出哂黎

唉 樓豬你都係講返你嘅文學算啦
我真係代廣大va撚同你肯定講句巨人嘅藝術技巧係唔合格
分鏡嗰啲都廢事講 淨係透視都可以畫咗咁多年都唔啱
不過咁都紅得起又的確係樣achievement嚟嘅

btw巨人嘅畫風真係同中世紀啲christian art冇乜分別

我睇開粉俠傳

賣肉？
你幾多年無睇動畫？

袁生同諫山創都係連一幅畫都未畫好就學人漫畫嘅最佳例子

on撚9
啲作品係噤推啲女角然後痴左線噤出商品

唔算
大半角色描寫到喉唔到肺

我答緊龍xx巴打 話呢啲方面有客觀標準
你自己衝出嚟柒 弱智仔

依d唔叫賣肉
叫賣角色
兩樣野黎既

最撚憎果D
XXXX都無講
連登已死
真係好撚ON9

拎龍珠黎講根本就唔合理 應該咁講
拎舊嘅神枱作品話佢悶根本唔合理
就好似拎住部ip話部大哥大功能好少一樣咁白痴
你冇舊野做根基你邊有新野出黎
事實龍珠係當年係破格 係為好多漫畫家帶黎新嘅靈感
宜家黎睇係悶係因為你宜家睇多左同類嘅作品 點同以前比
果條友比人圍屌根本就合情合理 同你標題冇咩衝突

你講嘅野我都有講

你何德何能代表藝術界

初出道 專業嘅評審評佢構圖8/10
然後過咗咁多年 進步咁多
你條傻鳩出嚟話唔合格

我講緊你吹奏嘅巨人喺你舉嘅客觀標準嚟計係一文不值啊 弱智仔

d線柒到

okay
冇參考價值

okay
我信評審多過信你

你話動畫畫功掂我就駁唔到
但係一個識畫畫嘅人真係一眼就睇得出諫山創畫功好撚差
淨係睇線呢個form都知佢唔應該繼續畫漫畫

sorry 太多頁唔想追曬
只係果個編輯就抵比人圍
依個例子唔夠強反而天元同GGG就真係啦
我覺得熱血上都係咁正嘅

火之鳥04年版 宜家睇都唔失禮

我文學撚都同你講樓豬唔合格
寫到好長佢就識 但係完全無能力支撐佢啲理論

唔係專研文學
想講巴打你指控人就識 但係完全冇論證過
駁到我#16未呀

都係個句，評審比你呢個鍵盤戰士更識漫畫

訴諸權威謬誤

呢家審美標準同科學/邏輯論證唔同
冇可驗證性 亦唔係if a then b嘅黑白定論 此其一

我相信專業漫畫業界對漫畫嘅評價 多過網上無名無姓嘅人對漫畫嘅批評 而我post嘅圖之中 有用多類型嘅藝術技巧同量化咗嘅分數分析作品
的確仲未算說服到人 但係比條友講得更清楚
反觀條撚樣嘅論點只係：
"線好柒" 點柒? 線好柒本身同藝術技巧唔合格有咩關係? 冇講
透視點唔啱？有冇例子? 冇
同中世紀christian arts有咩similarities? In what way? 冇講
此之為二

你唔信權威，仲有以下呢篇文嘅分析塞住你把口:

講完

手冢大師作品我喜歡black jack ，傲嬌先河

收皮啦屌你老母西
抄就抄啦死雞撐飯蓋
祝你全家cancer死，生生世世做中國豬

中肯, 無龍珠既破格創新同靈感, 無之後咁多打鬥動漫
但而家既「龍珠超」其實唔多好睇, 唔多唔少因為成班人早期既動漫, 係視覺上比到讀者既戰鬥力已經提升到最高畫到「超誇」, 要再係視覺上再畫到佢地更上一層樓已經無可能, 唔通真係畫到佢地出一下招成個宇宙玩完咩? 唯有靠意識形態比觀眾去感受, 例如唔同顏色既變身, 但戰鬥畫面, 視覺上真係得啖笑. 去番撒亞人侵略地球既level 故事又夾硬黎, 咩破壞神一隻手字就消滅一個星球, 夾硬將呢d 觀念質比觀眾話佢地非常勁, 咩全神按個制就無左個宇宙, 但外表無特別, 咁樣會覺得好睇咩?

天元突破之所以好睇,不但後期夠熱血, 人設靚, 下半部畫功變得成熟, 年青人向唔幼稚, 節奏快得黎又夠短, 講到超誇, 成塊宇宙掉過去, 但至少識得最高潮完結點到即止, (呢方面龍珠就衰係呢度, 唔識停只有一味靠意識形態指導觀眾), 雖然天元我之後重睇無第一次咁精彩同震撼, 但已經無第二套比到佢第一次睇種震撼感覺我了..

你睇one piece, 死唔斷氣, 人設幼稚, 但日本2d文化係佢地第二大產業, 政府想振興經濟唯有希望繼續出落去, 而由細睇到大好似陪住自己成長既讀者又樂於接受, 情意結去驅使帶動下, 所以長出長有....

你睇聖鬥士都要翻出或出新題材去賣figure, 玩具. 跟本而家d動畫只係商品化. 動畫只係佢地為周邊產品既promotion黎.

賣人設賣商品既作品, 為出而出, 唔好睇就梗嫁啦, 事實現今動漫界大部份多數賣女姓人設(性感美女, 或蘿莉去賣產品)為優先, 故事都係普通, 但宅男既市場真係好大, 係企業利益同龐大盈利市場下, 唯有主流都係呢堆作品,

講到1999 sorry, 因為諗到乜就講

ggg係乜黎?

天元正在熱血誇張得黎, 節奏夠快又夠短, 假如拖到幾百集, 應該最後變垃圾哈哈

但29集既佢, 跟本係神作, 無論故事, 人設, 配音, 節奏,
假如slam dunk 打完山王繼續畫落去到全國冠軍, 一定會虎頭蛇尾
所以我覺得一套動畫要完美, 一定要肯高峰期完結.

其實ggg都唔算長

ggg 係咩動漫黎嫁?
我唔係動漫狂迷唔知呢d terms

勇者王

icic, 拿, 負評都係咁話, 「我覺得」呢套勇者王係屬於幼兒向熱血....天元下半就係青年向熱血
勇者王同天元差咁個level啦, 不過tvb播加上個個放學衝番去睇有回憶就是美好, 加左好多分可以同天元齊名咁解..

天元後半就真係好小學生式熱血
成套係得西蒙第一次爆Giga Drill Break同卡米那死叫唔錯
其他位冇可能同勇者王相提並論

你on撚9

讀者係會成長，若干年後只會記得經典嗰幾套。為口奔馳冇乜時間娛樂，有套較出色作品睇下已經好感恩。

未睇過膠街架既小學雞係度9up

其實gaiogaiga最好睇係唔係個ova結局？

Eva 鋼鍊 呢d就神作啦
拎re:0巨人比真係笑大人個口

追左廿年動漫 家下新番都有追

起碼有深度 唔係果種廢番賣萌
又有經典打鬥位
巨人 打巨人 同 大總統打貪婪+爺爺 ，馬斯丹燒安比
明日香比量產機生吞

邊d經典 唔洗講 高下立見

香港人無欣賞心態係第一日既事咩？
每隻雞蛋入面都一定比佢地挖到架啦，理佢地都曬尻氣，睇完笑下咪算

呢到嘅shading已經話用得好就知寫文個人都係d冇乜美感嘅人
咁嘅水平係最撚基本㗎渣阿哥
淺野一二o 五十嵐大介 門小雷嗰d shading先叫remarkable啊
巨人咁嘅畫功真係所有喺jump到連載緊嘅漫畫都有過之而無不及
拎d基本嘢嚟吹奏 你覺唔覺得羞家
仲要講埋咁畫 條女對腳會長d
屌 畫到成個女足球小將咁把撚咩

你係要屌人崇古就拎d真係夠班嘅作品出嚟屌啦
拎巨人漫畫出嚟真係自己攞嚟柒

既然你要自己攞嚟柒就唔好怪我踩多腳啦吓
不過學你話齋 可能諫山創參考緊medieval art嘅proportion都唔定啦
我唔係講緊d巨人嘅proportion唔啱 係所有人體嘅proportion都唔啱
仲要係唔和諧地唔啱

細個睇龍珠睇到悟空打埋笛子魔童就冇再睇,大個補返個菲利篇 覺得好垃圾就冇再睇

之前悟空細個打紅巾軍打天下第一武道大會個d明明勁好睇,去到後尾真係on99

斯路完個陣明仔就唔想再畫落去

斯路篇完左咪算
結果係要膠化悟飯

布歐篇都正
係GT不知所謂

肥歐篇好悶

勇者王幼兒向熱血？明明悲劇收場 你到底有無睇

佢地真心架 清